國際特赦組織香港分會：林鄭拒用「撤回」激化情勢

行政長官林鄭月娥今天會見傳媒，宣布《逃犯條例》修訂草案已「壽終正寢」。國際特赦組織香港分會發表聲明，指林鄭月娥拒絕使用「撤回」的字眼，只會繼續激化香港現時的情況。

組織指出，警方在6.12金鐘衝突中使用過分武力，違反國際法及國際準則，單靠監警會調查不足以得知真相，亦難挽回公眾信任。

組織強調，當局須進行獨立、公正、有效及迅速的調查，而當日負責指揮的高級警務人員亦須面對司法調查。

國際特赦組織確認香港警察違反國際人權法

同一個組織

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱

試著說監控燈柱, 不要說智慧燈柱

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱
試著說監控燈柱, 不要說智慧燈柱

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

【DQ殺入區選】一人一信 反對確認書
選舉事務處欲為區議會選舉引入確認書制度，賦權選舉主任DQ參選人資格。諮詢期至7月10日，大家請積極表達意見。